沈旭暉：武漢肺炎，就是武漢肺炎

【#武漢肺炎，就是武漢肺炎】想不到連名字也要政治正確。以下授權分享來自我的朋友，馬來西亞的林韋地醫生，可以結案：

//中共堅持俗稱＂祖國肺炎＂的武漢肺炎不可以叫武漢肺炎，要叫新冠病毒，出動紅媒力量在華文世界狂洗，甚至遊說和向WHO施壓，已經成為一場國際級鬧劇，徒增國際社會和世界各國人民反感。

首先，一個新的疾病要叫什麼名字，那是醫療專業，中共以政治力量介入WHO的醫療專業，只會動搖WHO的威信，引爆各地民粹，和對醫療專業不信任。一個傳染病的命名，不是來自其起源地，(如中東呼吸性症候群，MERS)，就是來自其受影響最深的區域，（如Spanish Flu）。這次疫情，武漢既是起源地，也是疫情最慘重的地方，叫武漢肺炎合情合理，不然也應該叫湖北肺炎，或中國肺炎，或東亞大陸肺炎，看你要把地域的邊境劃多大。

我們就不要講Spanish Flu還是德國麻疹還是日本腦炎這麼久以前的事情了，中東呼吸性症候群，MERS，這近幾年的事情而已，那時又不見中共和WHO這麼大愛說以地名命名不好怕有歧視，過去這幾年天天用月月用，（至少在新加坡每趟中東來的班機都要檢疫），也不見有穆斯林還是中東國家抗議，難道傳說中的五千年中華文明，心胸還不如人家一千多年歷史的伊斯蘭世界？

而且中共的傳統，就是喜歡把什麼東西都加上中國，也不管別人願不願意，台灣要叫中國台灣，香港要叫中國香港，現在有個百分之百中國起源中國傳播中國擴散的病毒，又不要掛中國或中國的地名了，自己的病毒不要掛自己名，不是自己的領土硬要掛自己名，標準十分不一。

這件事情也反映中國人的劣根性，在乎＂名＂多過＂理＂多過＂命＂，追求虛名大於實質，有什麼好事就想掛上自己的名字，比如蓋棟大樓或成立個基金會什麼的，反之，很多時候為了保護自己／家族／組織的名聲，也可以壞事做盡。

事實上，越是不好的事情，越應該掛上自己的名字，這樣才會自省，才顯示對歷史的尊重。武漢肺炎，導致武漢人受感染者至少數萬，身亡者至少數千，（包括未確診者），這將是這座城巿歷史上一次慘痛教訓，要好好記得這次的災難，後人才會在大自然面前謙卑，重視防疫和基本醫療，這樣才是對得起這一次疫情受感染和身亡的人。

以上，武漢肺炎（病毒）叫武漢肺炎（病毒）其實正好，不敢讓武漢肺炎叫武漢肺炎，只反映中共根本缺乏反省，還是一個月前叫李文亮閉嘴的可恥心態。//

沈博火力全開，雖然佢以往行為係個世界仔，但今次押我地呢邊都甚有勇氣

佢呢期贏哂

支那廢炎

呢段真係不能認同更多

對自己好的嘢就中國，唔好的嘢就大家
好核突

武漢肺炎（病毒）叫武漢肺炎（病毒）其實正好，不敢讓武漢肺炎叫武漢肺炎，只反映中共根本缺乏反省，還是一個月前叫李文亮閉嘴的可恥心態。

過咗咁多個月，手足已經習慣咗抗爭模式，但係黑警戰術喺度演變緊。

同香港一樣
有著數就14億同胞
無著數就港獨廢青

糾正小小，篇嘢唔係沈教授寫

這件事情也反映中國人的劣根性，在乎＂名＂多過＂理＂多過＂命＂，追求虛名大於實質，有什麼好事就想掛上自己的名字，比如蓋棟大樓或成立個基金會什麼的，反之，很多時候為了保護自己／家族／組織的名聲，也可以壞事做盡。

開始同19 套小農DNA論合流

Push

可以叫「中國新型冠狀病毒 」or「武漢新型冠狀病毒」

有冇source?

第一段咪寫左

佢轉載

不能認同更多，只可惜大馬一堆親共華人，明明都好多第二或第三代

另外，其實佢過去大半年無做世界仔好耐，再睇埋喱騷，可以明白佢個轉變。

沈旭暉火力越黎越勁 一日一篇

中國武漢肺炎

係咪想搞武獨

我就是要叫武漢肺炎
「誰理你們」

教授唔忍了
篇文唔講以為係毓民陶傑寫

屌 自膠原來真係唔係佢寫

做咗新加坡人講嘢都大聲啲

西貢警打爆路過呀叔個頭，所有人retweet ！

幫手投，尋晚將軍澳果單激嬲Rogers，佢想收集民意take actions

加入工會，組織力量
⚠️工會大全⚠️

‼️入黎幫手簽聯署,1分鐘唔洗簽哂‼️

用戶設定>是但打個名>入email>禁聯署,全部簽哂佢>登入email 全部confirm

中共堅持俗稱＂祖國肺炎＂的武漢肺炎不可以叫武漢肺炎，要叫新冠病毒

如果今次叫「新冠病毒」，下次再有係咪叫「新新冠病毒」，跟住就「新新新冠病毒」

還是一個月前叫李文亮閉嘴的可恥心態。

正解

中國武漢肺炎

唔封關 齊攬炒

篇文有d 19既feel

中國武漢肺炎
中國武漢肺炎
中國武漢肺炎
重要既野講三次

你知唔知終共hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms 至少七年，竊取了大量 data??

想睇吓點可以阻到終共 track 你？即刻撳入嚟睇:
唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

推

面子大過天

其實依家用正常思維寫野都已經係屌柒個班仆街

自私嘅人往往比較精明

信佢

事實係
有著數咪一家親
冇著數就獨善其身
唔止支共係咁 支那人都係咁

以後叫人閉嘴可說(李文亮)

閉嘴=李文亮

閉嘴=李文亮

閉嘴=李文亮

沈旭暉唔止出文 呢期仲成日R上光明頂講野 之前幾年請唔郩佢上去

，

疫情未平息中共就巳經想修改歷史？

教授近排日日出招
好波

習總而加究竟去左邊

點解有加快版

人地用地區性黎稱呼 廣泛疾病, 所在地都係受害者
好似支那南京大屠殺咁撚丟面咪又係日日同班愚民洗腦

仆街支那身有屎, 怕叫武漢肺炎令人諗起佢P4研究所製造出冠狀肺炎, 根本崩口人忌崩口碗

中國武漢自製肺炎

中國式思維係咁

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

上支博同小粉紅咀炮可以咁玩

欣賞你敢言 以前覺你牆頭草

人去咗新加坡講嘢有乜代價？無代價講嘢要勇氣嗎？

武漢肺炎
支那毒瘤

WARS, WARS never changes.

下次又有隻新冠狀病毒又應該叫咩？

二次更新冠狀病毒？

屌你老母 武漢肺炎就武漢肺炎啦

支那肺炎

其實想香港場運動成功、呢個時候係咪應該全力引發中國內戰？

一齊集思廣益 點搞對家文宣
全力發動中國內戰

支爆肺炎

連有能力客觀分析局勢同埋勁到痴撚線嘅學者都要口誅筆伐，證明呢個政府都係痴撚線

台灣是中國的，肺炎是世界的

支那不嬲輸打贏要

支那中國湖北武漢肺炎

祖國肺炎

咁啲中國人拎左美國國藉之後講野有冇正義左呀？
唔好講到真係咁輕易
大把人去到自由國度都仲為左錢為左權而奶共啦
唔好對自己人咁嚴苛

湖北改名叫新冠就可以了

學術文！手足裝備抗沙士：防毒面具

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

一係武漢改做湖北肺炎市啦

唔係好關心佢係唔係世界仔, 事實今次分析得好

從來共產黨都重視用字遣詞
控制中國人的語言先可以控制思想
控制思想就可以控制社會秩序
香港一定要稱呼大陸做內地
波特王事件又唔俾人稱呼蔡英文做台灣總統可見一班

其實唔係由連登帶領全世界咁叫，係全世界都知由武漢爆發，所以按照慣性叫武漢肺炎

係支那肺炎

乜乜自古以來⋯

up

又係回力鏢

某黃皮膚製造的冠狀病毒

康復香港, 防疫救命!

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

沙士點解唔叫廣東沙士？

因為可以殺快啲

雖然膠 但我鐘意

改名做紐約肺炎囉

沈旭暉做咗同路人之後真係好揪得
出文又快又高質 開爆哂turbo咁

一係中國肺炎，一係湖北肺炎，一係武漢肺炎，自己揀

朗拿度咁，小羅、小小羅

nCoV is PART OF CHINA!!!!!!!!!!!!!!

全名：中共武漢肺炎

出得勁快

中國特式武漢肺炎!
中國特式新冠肺炎!
中國特式肺炎!

今次叫新型肺炎 咁下次又有叫咩好？
真。新型肺炎？

新肺炎 真係好笑

咁下次又有新既肺炎 叫咩好 ? 叫 新肺炎 2.0 ?

佢會有佢睇法，咁押法即係佢都相信中共條命唔會好耐

中國武漢肺炎

中國肺炎 武漢肺炎

習近平新時代中國特色社會主義思想肺炎

香討已經大幅洗版叫「新型肺炎」「強制檢疫」

人地幫你 你都仲要咁嚴格
靠你咁嘅心胸真係死撚得

-0-0-：唔好叫中國人做支那人啦，我地要connect佢地呀

習近平病毒
中國肺炎

係咩 武漢肺炎好恐怖

幫我問下who條黑鬼「香港腳」可唔可以做「新足部皮膚過敏症」

Push

今次武漢肺炎

之後有上海肺炎，北京肺炎，廣州肺炎，重慶肺炎⋯⋯

沈旭暉好波

呢個世界講真話都要當買大小咁樣真係慘

你同d廢老去排口罩仲要屌返人派唔夠有咩分別

再講佢國籍新加坡但事業仲係香港，本passport唔係萬能

出聲又被人屌

唔出聲又被人屌

連登仔做冷氣軍師最撚醒

新中國肺炎

講得咁好 你叫啲中國小粉紅點駁

你一出生就是中國肺炎
肺炎就是中國病毒
不論到哪，你就是中國病毒
既是武漢肺炎，也是中國的病毒
你不是中國病毒是甚麼
堂堂正正的武漢肺炎

佢真係拍得住gphone
一個中產港豬路線指標
一個外國戰線

唔睇名以為係陶傑

Very logical elaboration

好正氣

呢句野真係精警

一定要叫中國武漢肺炎
邊個叫武漢肺炎就係支持武漢獨立 極端分離主義
企圖分裂中華人民共和國神聖領土不可或缺的一部份

利申 自己叫開武漢肺炎

以佢既背景，做美國人都得啦，關咩坡仔事

串得好應

push

有着數就血濃於水同胞之情，冇着數就河水不犯井水

19 唔會抽得咁明顯
不過教授呢期搶19飯碗

最重要係篇篇都合情合理, 講中死穴.

條傻鳩諗住移民過新加坡, 點知坡狗奶共奶到癲
無哂後路咪返黎囉

呢句真係好中.

支共 : 公我贏 字你輸

好，咁我移民去外國口口鬧中共，大家記得讚我有勇氣呀

武漢肺炎
中國肺炎
支那肺炎
是但揀一個

唔知點解諗起「中國的五糧液 世界的五糧液」

中共真係政治行先

佢依家係香港，之前仲上左杜生個節目

要強調，係中国武汉肺炎，必須要突顯武汉係中国不可分割嘅一部分

馬來西亞

字字鏗鏘

柏陽幾十年前已講緊

唔好忘記一年前左右
佢仲吹奏緊大灣區

咁講王維基夠係政協（唔知仲係咪）啦

689以前都反共添

武漢肺炎

有五隻蝗蟲腐皮咗

中共賊黎
點會有正常人mindset

好，go ahead

東亞病夫肺炎

好嘢就支那自己攬曬
衰嘢就政治正確

支那

仲要有生意喺香港

屌好撚正

押乜鬼，正常人都睇得出支共就嚟玩定